泰國手足包圍國會衝擊路障，防暴狗再次用水炮車驅散！

Stand with Thailand

Push

推

msm去撚晒邊

泰國國會今天起一連兩天辯論6個由朝野政黨提出以及一個由公民團體iLaw提出的修憲草案版本，學生抗議團體號召支持者包圍國會，直到國會議員接受民間版本為止。示威者下午衝擊警方在國會外設置的路障，防暴警方射水炮阻止。

示威者要求政府修改憲法、改革王室及總理巴育下台，警方在國會外設置鐵絲網路障，不准學生接近國會50米範圍，但戴上頭盔、面罩的學生發動衝擊，試圖拆除路障，警員便發射水炮阻止，學生投擲顏色煙霧彈還擊。
泰國警方之前已曾兩度出動水炮驅趕示威者，分別是上月16日及本月8日。上月16日總理約2,000示威者與警方爆發衝突，防暴警出動水炮車向僅以傘陣抵擋的示威者發射水炮，現場一片混亂，更有僧侶挺身而出，上前向水炮車拍打車門，呼籲防暴警停手，示威者在警方出動水炮後，宣佈示威活動結束。

搵膠鴨擋水炮

Source :

泰係咪得一部水炮車?